@inproceedings{Remaud:TALN:2021,
    author = "Remaud, Arthur",
    title = "Utilisation d'outils de TAL pour la compr\'ehension des sp\'ecifications de validation de donn\'ees",
    booktitle = "Actes de la 28e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : 23e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL (RECITAL) - Posters",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "77-83",
    note = "Use of NLP tools for automatic comprehension of data validation specifications",
    abstract = "La validation de donn\'ees consiste \`a v\'erifier formellement la coh\'erence de donn\'ees utilis\'ees en entr\'ee de syst\`emes critiques. L'essentiel du travail des ing\'enieurs consiste donc \`a traduire une sp\'ecification, \'ecrite en langage naturel, en un ensemble de r\`egles formelles permettant l'automatisation de la v\'erification. Notre objectif \`a long terme est d'automatiser compl\`etement le processus de validation de donn\'ees. Dans cet article, nous pr\'esentons une premi\`ere \'etape et d\'etaillons les diff\'erentes techniques de traitement automatique de la langue que nous avons d\'eploy\'ees pour g\'en\'erer un squelette de r\`egle formelle \`a partir d'une sp\'ecification textuelle. La particularit\'e de ces sp\'ecifications est qu'elles peuvent contenir beaucoup d'informations implicites qui rendent difficile la t\^ache de traduction. D'autre part, le fait qu'il n'existe pas de grand corpus d'apprentissage disponible rend difficile l'emploi des m\'ethodes d'apprentissage neuronal profond. N\'eanmoins des approches plus classiques \`a base de r\`egles et de repr\'esentations symboliques permettent d'apporter un premier \'el\'ement de r\'eponse.",
    keywords = "TAL, extraction d'entit\'es, relations entre entit\'es, analyse syntaxique.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2021/61.pdf"
}
